   	09-10 октября в Киеве, прошла, ставшая уже традиционной конференция IDCEE (Investor's Day Central and Eastern Europe). Благодаря маркетинговому гению организаторов конференции наш стартап: TheOnlyPage принял участие в этом мероприятии.



В этой публикации вы не найдете обзора стартапов принявших участие, ничего не будет сказано о выступлениях на пленарных заседаниях и мероприятиях по отбору лучших стартапов. Только впечатления от 2-х дней участия на аллее стартапов.

 Два года назад, с другим стартапом, а точнее с первой инкарнацией TheOnlyPage я участвовал в аналогичном мероприятии: IDCEE 2012. Впечатления были следующие: все очень по богатому, отличное угощение, выстроенные вдоль столов фойе шеренги бокалов белого и красного вина. Возможность пообщаться с представителями инкубаторов и фондов, действующих в Украине.

Но ситуация в стране поменялась, рассчитывать на инвестиции не приходится и тратить деньги на участие в IDCEE 2014 я не собирался. Но пришло письмо от организаторов о том, что получено финансирование на бесплатное участие, надо подать стартап на конкурс. От бесплатного как откажешься, подал на конкурс, и соответственно настроился на участие. А когда выяснилось, что конкурс не прошел (какие и сколько стартапов участвуют бесплатно не сообщалось) то заплатил 2786 грн (чуть больше $200).

Аллея стартапов представляла из себя квадратный зал, плотно уставленный стендами, которые, зачем-то подсвечивались с потолка яркими цветными прожекторами кислотных расцветок.

Впечатления от работы на аллее стартапов следующие:

Все участвующие 112 стартапов, были заранее представлены на сайте мероприятия и потенциальные инвесторы имели возможность ознакомиться и нацелиться на посещение конкретных стендов. 

Но видимо TheOnlyPage не привлек внимания, и в первый день, посетителей стенда приходилось искать в кулуарах конференции. В результате получил определенный фидбэк от людей, с которыми давно хотел обсудить TheOnlyPage и перспективы развития этого сервиса.

Во второй день нескончаемым потоком на стенд пошли стартаперы, ознакомившихся с сервисом было очень много и, честно говоря к концу второго дня я чувствовал себя просто как выжатый лимон. Возможно, в этом потоке интересующихся, и затесался один потенциальный инвестор, но он был очень хорошо законспирирован.

В целом мероприятие полезное. Для себя на будущее сделал вывод, что надо готовиться к общению не только с инвесторами, но и друзьями стартаперами, заранее ознакомиться с сайтами участников. И, конечно стоило заготовить какой-то рекламный материал о сервисе и раздавать его всем и каждому.

Конференция этого года очень отличалась скромностью во всем. А о прошлом гастрономическом изобилии напоминали только выставленные в фойе бокалы с белым вином. 

